台女騙兩港商逾千萬 判囚10個月

2018年04月22日

台女騙兩港商逾千萬 判囚10個月

台灣女生的嗲功和溫柔性格冧盡無數港男，也因此有港人交友不慎中招！今年初，29歲的化名「娜塔莎」的台妹蕭淑媛（圖），以「假交往，真詐財」騙走兩名已婚港商逾5,000萬新台幣（下同，約1,300萬港元），最終被以詐欺罪判10個月有期徒刑，可易科罰金30萬元（約8萬港元）。

騙款已歸還

從事金融業的陳姓香港富商指控，他和蕭女是在2013年的飯局上經朋友介紹認識的，蕭女以一個人到台北打拼，又以自己在外欠債、父母生病須動手術等理由要求金援，他便先後匯款給她200萬至300萬元（約53萬至80萬港元），又按月給她50萬元（約13萬港元）的生活費。但他後來發現蕭女另有戀情，於是向對方提告詐欺。

另一名年輕已婚李姓香港富二代則指控蕭女，在一場飯局後主動對他示好，以同樣手法欺騙感情，再以全家經濟都由她一人扛、哥哥是植物人卧病在床、身上背了上千萬的債務，母親往生沒錢下葬等理由騙走上千萬，於是向台北檢警提告，並在去年9月對其依法提起公訴。但由於她認罪，且已全額賠償兩名富商並達成和解，法官遂作出上述判決。

《蘋果》記者

上一則
訛稱為雙親換心肝實質買豪宅掃名牌 美魔女騙台商2,700萬

下一則
內地男假金鏈騙財 儀器難測真偽

內地男假金鏈騙財 儀器難測真偽

訛稱為雙親換心肝 實質買豪宅掃名牌美魔女騙台商2,700萬

勞資糾紛

問題係咁都有得告

判10個月有期徒刑，可易科罰金30萬元

即係唔洗坐